it 界討論區：你咪又係一隻it 狗（8)

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

lm

見工遭壓價$4000 IT男：慘過做看更

【晴報專訊】面試如戰場，考智慧又考EQ。一名港男見工被壓價四千元，自言「幾乎低過看更」。亦有應徵者稱因履新前想去旅遊，疑令面試「泡湯」。有就業輔導社工說，即使僱主開價不適合，也毋須失禮譏諷對方。人力顧問亦指拗價錢易令機會告吹。

這位男生稱應徵IT支援職位，面試時經理多次問他可否將「expected salary」減價三千至四千元。他起初笑着回應若減三千元，人工比現職還要低，但該經理卻一再追問他可否「減薪」，事主最後氣憤回應：「如果再減多一千，減夠五千，仲低過呢幢商廈嘅保安」！

另有應徵者分享說，見工時被問何時可履新。他回答要待月中去完旅行才可上班，面試官即皺眉，過了數日仍未有回音。他不禁懷疑：「我係咪講錯呀？如果見工嗰陣，話之後會去旅行，會唔會唔係咁好？」

部分人搵工期望不實際

救世軍教育及就業服務高級主任羅偉業指，面對僱主壓價，應徵者應保持冷靜。如像上述事主般回應，「只反映無禮貌及欠修養。別人說兩句激一激你，你就說人工低如保安，明顯是EQ低及無口德。」

他續指，部分青年搵工期望不切實際。「例如招聘廣告開價一萬至一萬一千，應徵者明知無經驗，仍夠膽開價一萬二千元」。亦有人明知連鎖咖啡店需輪班工作，甚至要返通宵更，仍有人「博大霧」，獲聘後才提出要返固定更，或臨上班前「甩底」，令僱主失預算。

何時履新雙方可討論

羅坦言，部分人無充足準備便去面試，將失敗歸咎於其他原因，例如說「僱主奄尖」、「我不夠別人靚」或「我是否問錯嘢」，卻無檢視個人是否能力可逮、經驗及面試準備不足。如上述青年若早已安排旅行，可計算能履新日子才發出求職信。「就算未能即時履新，亦可坦白相告，避免出爾反爾，破壞雙方互信。」

專做金融業獵頭工作的Cornerstone Global Partners，其企業及投資銀行部總監郭智峰指，曾有應徵者完成三輪面試，至最後一關才說要去半個月旅行，最後人事部擱置面試，期間找了另一位候選人。

他認為何時履新可商榷，只要預早通知及雙方同意便可。但他指「拗價錢」反易會令機會告吹，僱主或有感應徵者計較，求職者亦不滿僱主吝嗇，雙方未合作已傷感情。

ugrad p 仔 price list ：
u gard 白紙： 16~18k, 唔好縮，唔好自卑，呢個價ou, 珠海都係咁call 嫁喇
u grad 有煙腸，有相關pt, freelance exp, : 19 ~21k , 叫到幾多睇你牙力同經驗。

* 白紙解有接受過it related degree 教學，有oop concept , 並基本理解2, 3 種language (用過下都計），識少少sql, db knowledge

// 可能有錯，歡迎任何人仕修正

subDegree 價位， 都係果句任你改：
乜都唔識 + HD - 14k - 15k
識少少 + HD - 16k-18k

推

留名 話時話我見置頂Post間垃圾公司在jobsdb請緊人

屎媽通是咪西工 個feel伏伏
有冇巴打做過

Support狗，ba狗分左出去自己開post,呢到係唔得返曲狗

有冇cs狗

想問Flex xxxxxxx 公司伏唔伏？？？

月經 伏

有無例子

有offer reject左

垃圾公司 垃圾系統

有冇人in 過virtual gxxxxxx techxxxx

想多d jos macroview microware pccw
岩唔岩fg入去做 入面工作咩環境

唔怕做死想學大公司制度又想要大公司名就入JOS
Pccw同JOS比，JOS會好d

marcroview 出名人工低， 舊年請network 14k 都無。 不過好似話入過去浸一浸，出返黎好易搵工。btw 佢network 個manager 好黑人增，唔係人人頂得順
利申 in 過一次，覺得浪費自己兩日時間

我in過之中 冇間覺得唔垃圾
香港大部分系統勁落後，我聽完自己都嚇親 銀行都有大堆過期vb野 見到人做都心up，都唔明咩事

大把啦
vb6 都見過

呢排有冇公司請intern

早晨

做政府好過啦9k6

接job做都好似唔止

算啦 做邊到都係做狗姐

咁乜都唔識+有degree但唔係it科 有幾錢

唔係it 科degree, 姐係咩科

咩都唔識 ust math cs track有幾錢

有冇學過programming 先，你個course 又無講有咩科會上。
不過我覺得你可以試下跟公價call 17k , math 人 如果夠cs skill 都應該ok 既

姐係咁我9up的姐 理得你咩degree 如果你係見programmer就show d project仔比人知你識 ， 其他都support,network,DBA, system admin 都係邊學邊考cert

business

JOS 都要睇你入左咩TEAM既，不過做呢類公司成日都要比人掉去Client location，成村人迫埋坐一張豬肉枱，工作環境你可以想像到有幾好
自己公司OFFICE 有幾靚幾好，又有咩活動都好，全部都唔關你事

你地點定義一份寫code工好定唔好? 高2-3k忙到痴線，幾份projects一齊 是咪唔值得？

5日工，八粒鐘，無OT

漏左，係一日最多八粒鐘

唉 好難 就算有 公司廢，上司垃圾 對著d笨柒 咪又搵過

就快hd 畢業，學校介紹既工價又低，又無ugc offer 都唔知點好

自己搵工囉
香港地大學介紹既job係咩料心照啦，重要係hd

唔好去HD tutor介紹個d 搵你笨

有d黎大學開talk又係大公司就做得過
個d fg一出黎就2xk, 3xk都有

淨係local firm就算吧啦

點會好難有 你地做咩工
搵inhouse咪得 幾份intern都唔見人ot趕project

我試過最難頂係對住d笨柒上司同事，會燥到想打人，有乜理由個intern寫code仲有經驗過班同事，諗住學野 點知係我教返佢地轉頭，某d教完佢仲唔接受tim

好多inhouse 脫節到無朋友

HD, ive好多start-up 搵笨 貪你冇經驗,唔知行情 壓到你勁低

inhouse 有時都係為左做research , 為做而做

core野或者重要野都係搵vendor做

岩呀，做爛市

岩呀，4個job salary around 12-13k

正常啦 啲人唔知係咪hea得太耐
有時明明改少少野
有code都唔想寫咁
係咪都call vendor

自己改出事咪自己孭獲
梗係將個波推比出面

究竟咩都唔識既it邊到搵.
So far都未見過

乜野推個波出去咁難聽
依D叫risk transfer

垃圾ive '

借問聲
三大,u grad,first hon,minor CS,白紙
唔知識唔識programming(即係java,c++,sql啲course攞A 但係冇信心自己可以寫到一個完成有用嘅program出黎)
可以叫到幾錢?

叫18k

如果你concept清就夠, 你唔洗諗個code有無用, 做到結果就得

琴日唔知頭唔知路apply左間要識sql嘅叫左15k
Btw, 其實我唔知做唔做到結果架喎
比如學sql咁 果陣TA寫好晒其他部份
我淨係寫啲query塞返入去
冇研究過成份應該點寫

成績好當然叫高d

3 年exp ap 應該叫到幾多
幾份叫26都比人話高
C# ios android 都識係web app 同sql query 弱d

咁apply 1年trainee通常叫幾錢?
啱啱上jobsdb見到間
要求嘅language我又識
呢啲trainee伏唔伏?
Sor 我真係白紙 對人工完全冇概念

有d公司寫下program仔岩你
真係用framework寫web/app/main 等等你會收皮 完全唔同level

有冇人知security 要識d 咩同點入行

同問

做security黎講big4應該比較易入行？

3年 26k唔高
除非你唔係degree

唔係三大 但都叫ugc cs grad
d manager 入黎講兩句都無咩傾計就話個經驗同價唔正比
比幾間問過點得出呢個數

咁係咪3年唔同 industry?
用/ 做既野 唔同 出面班人就會壓..

你覺得公司唔肯出個價, 定係班manager 覺得你能力/經驗唔夠先

見咩類型公司 3年exp的AP 都叫唔到26k

可以唔洗去

唔撚係掛

其實係咪逢係科學園果啲都開得咁低?

科學園，數碼港 10居其九都係start up公司係咁

其實唔係
大公司開trainee，係真係要train人
細公司開trainee，只係想用爛市價請人
所以係科學園既trainee post唔睇都罷

上一份幾多先

bba 呀姐係 咁啊有冇自學下programming 呀 咩都無真係好難搵

Bba唔好同it狗爭工做啦好嘛

望落有D風險
而且12k狗都唔做啦

佢個homepage右上角
Last Updated on 6 November 2013, 13:00

其實好難稱得上“爭“
冇it degree大公司完全唔會理你
細公司你更加prove唔到你係食依行飯既人

其實INFRA 果堆entry level個title 係咩 ?
唉搵唔到programmer

it specialist

做ba囉 點it p狗做野

咁又係既， ee, math, 我都聽過/見過有人做it, 頂盡港大science grad 都見過，不過條友係做機房，仲要係pccw 果隻比較新既機房，唔多洗it skill

system enginner

係喎
都係收佢皮算數

認真連IN 既時間都慳番吧啦，留番啲時間搵個第二份

科學園果啲囉。
地址

Unit 523, 5/F, Enterprise Place No. 5 Science Park West Avenue Hong Kong Sicence Park, Pak Shek Kok,HK HK

唔似係大， 我認知中，科學園都有大野，不過果啲大野一租就租一層 好似係

佢話佢公司做mobile 同big data 喎，好似係

d comp course同cs差唔多

你啱，真係差唔多，當cs 咁call 真係無問題。

科學園trainee真係唔好睇 晒自己時間
不如睇下有咩startup請P仔仲好

咁多人做p仔, 有幾多人可以拎到software eng個title

之前pt network hd

依家30歲直唔直得花2年同錢讀返pt degree

定拎d錢去考多幾個network cert

我而家已經係呢個title, 但人工唔係

利申 16 fg, 撈左8個月

title樓本無意思
寧願高人工

p仔如果有30k寧願繼續做p仔
title越大 責任越大

agger, 而家反而覺得title 根本無意思， 重點係做緊點咩，同人工幾多

btw in 呢份工果陣個adv 寫 係java developer, 入職之後先變左做se

咪又係it9
你同你親戚講做軟件工程師
佢咪又係話 哦即係整電腦

總之it不了

雖然人工好重要
但如果真係做緊eng無eng title真係冇運行,
轉工點話比人聽你做緊eng, 尤其d大公司

利申: se

電乜腦軟乜件丫, 我直頭話我自己返office工

IT狗既title唔係比親戚睇, 而係比你下個老細睇

入到hkie 先好話自己係eng

其實我想問p仔入唔入到hkie

但我做緊普通p 狗野咋喎，客唔多使見，最多都係聽下電話， 同ba 打牙較，fix 下自己種既bug
同埋有啲公司行另一套title, 根本好難同人講自己做緊咩。比如話oocl ,返機房個title 係technique analyst , p 仔個title 又係technique analyst, 街外人根本唔知你做咩

手上有2個offer
jsp 10k 5.5日
c# 13k 5日

我知java比較吃香d,但係人工真係

入hkie 好似要有許可既degree, 佢個website 有list.
我個hd 係hkie 認可，但個degree 就唔係喇， 應該入唔到。

巴打係咪hd grad

兩份狗也不屌啦

個濕鳩list 冇ou

10K？食懵佢？

P仔有乜eng唔eng, 冇人理

你走啦好嗎
唔想搞大件事

咁我真係做緊software eng
除左dup code仲要design寫下doc, 見下d client (都係eng)
時不時refactor d code, 哪有咁多時間同精力
仲要fix自己埋既bug呢

btw 好似都可以由其他會轉入去，hkie 好似同iet 有互認，以前都有ou 師兄（唔係comp, 係compEng, 都唔係做it ) 經其他會入返hkie.

JSP/10K/5.5日 呢3樣野分開睇都夠食屎啦, 仲要三拼

10k咩料呀

三拼
jsp我覺得尚好
10k真係

我隔離同我同title 果個都要見客，係我個project 未輪到要我去見客姐
design 就唔洗我做，因為我個project 係高層角力既舞台，coo 又玩，cs manager 又想玩，我dept 果兩個又差隻腳落黎，我出句聲都驚出事

兜口兜面屌柒佢啦 樓下大快樂請執枱都唔止10k啦

所以我take左 c#果個
2個搭車又差唔多

yes

返5日同返5日半差好遠架...
果半日同冇左成日差唔多, 又返得多人工又少咁多

其實呢唔好怪人話it9賤
你自己行內人做爛市怪得邊個
你又屌老細出得少錢

有人10k頭都肯做
點解我要求請個19k?

我2個都唔take 除非你等錢洗

咁你有問過班grad 左既師兄個market咩價位

我已經失業左半年

我本身cgpa差就唔要求咁多，仲有我有fd讀top up degree都係13k到，差唔多啦

咁點解唔做文員?
你同你fd咁賤價搞法
搞著行內人同下屆fg

我公司文員都12, 13k啦

市就係咁做爛

Oh...

巴打hd grad 都係call 低一k姐 , 佢個top up fd 真係離譜

hd 14k已經係底線
佢低過底線已經係做爛市
topup 13k不如返去重讀hd補補智商

ACO係13K 低過ACO做咩春IT

人唔笑狗都吠

Hd se cgpa 3.5 叫15 唔過份？

唔過分

咁佢比得起每個月15k 你會唔會良心過意唔去？

專攻network讀考cert好d

依家22k 呢個月會加
聽番agent 講話係個budget 問題 anyway 都係等佢地傾

打工講良心？ 要你無償ot 果陣又唔講

出糧其實係公司福利

果份唔係糧 係賠償 by 黃子華

返工其實係買賣黎，你將勞力、才能賣比間公司，人工、福利就係售價，價啱咪賣囉，賣貴啲都得，買得平就唔得，因為會蝕，仲會影響同其他客既生意；果啲比老細話果啲屎忽野其實係售後服務，合理既咪聽佢講改善囉，唔合理既可以唔同佢做生意，唔需要忍。

驚做爛市

非八有2 個offer

17k 同 22k

有經驗???

姐係我係#4擺果個 ugrad p 仔peice list 啱啦

srand(牙力);
if(u grad == true){
int salary;
if(有經驗 == true || 有煙腸 == true){
salary = rand()%(21000-19000+1)+19000;
}else{
salary = rand()%(18000-16000+1)+16000;
}
}
else{...}
22k果個唔啱喎
btw, 係咪咁寫

==true有d無謂

冇所謂啦
至少唔係用左一個 = (assignment operator)

如果想自學有咩網推薦？最好有概念
同埋學幾多 會易請少少
P仔係咪programmer?

同埋話咩都唔識既=14k係講緊support?

用一個業都畢唔到啦下話
點做it狗

P仔係Programmer
冇相關學歷真係好慘情
自學想學咩先？

P仔係programmer
你想學咩先
寫網頁黎講w3school都好算較易入口

學到front-end或back-end是但一樣有信心
就可以去呃/乞飯吃啦

對紅字有保留

學左求其一樣就做到p仔？

白紙果個價，舊post maxpoint 少一k, 我係見有同事個外國返黎，無煙腸都18, 先敢加。
有煙腸果個price, 我無實例，唔敢加

btw hd 個price list , 係直接係舊post copy, 唔係我出，唔敢保證最update 而且 我都無data 改佢

加番少少野等佢貼地D

srand(牙力);
if(u grad == true){
int salary;
if(有經驗 == true || 有煙腸 == true){
salary = rand()%(21000-19000+1)+19000;
}else{
salary = rand()%(18000-16000+1)+16000;
}
}
while(true){
sleep(1 Year);
salary *= blowWaterPower;
}

唔係你以為P仔係做咩
唔通要收集用家意見,寫曲,測試,幫個客裝電腦裝office,搞下printer fax機,拉下夾下lan線,砌部server裝個command line linux 做webhost 同db ,.... 幾十項全能
先叫P仔咩

有做過intern 寫 mvc c#
識java, oracle db
有寫過 android app 同 game
22k 係intern 轉 perm 既 offer 黎

冇錯 其實我in過既幾間公司，佢地都offer到16k up既人工，但要你證明到你係真係識寫code 同埋要有自信去叫價

16 k 係舊年個 mean 黎，所以我先攞黎做今年個bottom line

講起intern，上年暑假做左，上星期先拎返份工作表現報告，黎緊hd畢左業份工作表現報告係唔係夾埋落份cv到？

當reference 就得嫁喇，如果表現好好，report 寫得靚，可以係cv 加多句，話佢地好滿意你既表現。

都寫得靚 以10分滿分,都有8分

加喇、加喇

有人屌人做爛市，我會咁睇

賤價既一定請唔到有料既人，就算係頭3間u一樣有好多廢人，大半人由0寫個webpage forum仔都成問題 就算寫到個質素再有大分別，讀得電腦好多人連溝通都成問題 點同人做野？ 面試對答奇怪唔再講，寫code又鳩鳩地既 真係只值堆賤價

如果你話條友好勁，自己有app有web 乜都寫過又有工作經驗，再做13k呢d先叫頂爛市姐

所以人地能力差（包括溝通能力）做低人工其實好合理

vendor定inhouse先
公司大唔大 出唔出名！！

我一直都信16k up = mean個價位，分別由冇intern冇特別野識既同學，到各大學salary report，再經其他u正常少少既同學得知

但係，我見咁多agent都係話16k高 係佢見識少定我見識少

咩類型公司

你學到一樣先講啦
front黎講起碼要識:
1.HTML+css+ dd design
2.js
3.3大framework 是但一套
4.jQuery
5. dd node.js(點都要識dd backend)

back黎講:
1.HTTP
2.database
3.java/python/php
4.domain
5.server
大約係咁,唔太熟Backend

大陸個IT環境好撚正

其實有高有低
今年公司聽到既fg 價由13-17都有
低價果d 真白紙 高價果d 就唔知

完全冇相關學歷既HD仔想自學入行係咪冇乜機會？
利申：廿尾了

你諗下你識做d咩

你為咩入嚟先

個價邊到，agent 比 agent 比個咁低價既價，目的係咩，大家心知肚明

agent會食人工咩

Agent 同學校一樣食水深

會
視乎個agent點收錢法
如果係經agent出糧即係每個月食

btw，我地team啱啱開始請人
收到既expected salary由14k到20k都有
有D 14k offer係由三大開出黎

14k一定冇料到
睇你想請咩人～

同埋做code狗睇u做咩 我見好多人廢到你地唔信，無論係technical同soft skill，由做project做ta會見好多奇怪人

14

好能好多人同我一樣FG唔知價

其實我讀個科 .學過寫網頁. 寫game
畫3d 學過program
但真係啱記得晒
正係知起class
定義.
根住唔知咩 if else
System.out.println
又學過下濕鳩呀津勞
但又係唔記得晒. 之前做功課都係邊搵邊做

兩間都做erp
分別係 inhouse 同 consult
其他唔講 因為唔係重點同驚自爆
覺得16k算高既人係當IT只係文員
自已有能力既，唔理你係hd, asso定 hku,
叫16k+ 真係好合理，要相信你讀既IT係一個專業， 入去唔係做office support
當然都唔應該揾d當IT係文員既公司啦

三大 白紙(得3個月P仔exp,15K ), QA應該點叫價?
16K會唔會過份

D fg 既expected salary 黎
2年exp 有人個range 都寫唔夠20k 添
都未夠係一分錢一分貨
請fg 個運氣成份好高
Gpa 高唔一定program 寫得好
Gpa 低都有可能學得快
至少我知我公司係價低者得

我都想做幾年erp果d system 之後入inhouse 養老

依個post好似好少infra既巴打
system admin / DBA / Network

16k以下既cv係晒碎紙機入面

非三大但有料既人更加罕有
所以基本上都係cu/ust度搵
除非真係見到佢有做過intern/有d project寫得到出黎做example

我認我賤，睇學校決定心態

邊搵邊做唔係問題，唔會有人要求你背document
但如果你做完份功課都唔知佢發生緊咩事既話，其實你份野同白做冇咩分別

infra好似另外有個post
因為依度太少infra/networking人，悶親佢地所以佢地另外開左個post

呢度係咪應該要改名做:
P狗集中營

上面有巴打間公司係價低者得

有冇巴打請人
錯過左大公司gt 部分又時間唔岩冇in

我之前intern同見工覺得d人心態好奇怪，完全同呢到巴打唔同 好想跟呢到巴打搵食

因為真係有上年fg 14k 但有料到
反而依家有d 人開17k 其實個profile 同14k 果d 差唔多
反正都係睇運

仲未有工

呢個時間係淡d

正常FG幾時有offer

early bird 可能3月已經有offer

想搵寫WEB既工 唔識BACKEND又唔識framework

early bird就3，4月
正常就5，6月
有D公司唔鍾意太早in人，in完又要拖幾個月先請

寫web好似好低人工,

同P一樣價

認同，除非interview個陣真係知道到佢有料
否則都係係正常個批cv度請個低價算

interview通常會點問法??
未見過IT工唔知道
會唔會即場問一個function大概點寫
洗唔洗計埋time/space complexity??

complexity依D基本野一定會問
視乎你tech in定咩
我地通常係叫你demostrate一D做過既project
跟住問得好deep，你係freeride或者鳩pass個course一試就知

星期早日咁多師兄

但係我冇做過啲好大嘅project
最大果份功課都係模擬銀行有幾千個客 幾萬個transaction record
跟住要搵tran得最多錢果20個/有可疑嘅transaction/double transaction/...etc
呢啲講唔講得?

講得，咩都講得
school project係咁上下
我地想知既只係你係咪真係識打code，定係freeride人地個project拎黎講
D code打得好唔好望下就大概知

利申，我地公司係咁唔代表其他公司都係

忙左好耐終於得閒

我遇過嘅都會問下algo concept
不過頹有頹問, chur有chur問
好難用三言兩語去講

不過見過嘅工比較少

睇見咩公司 interview 大firm,上市公司通常都會有2次interview 第一關過HR問下你之前份工做咩, 做咩唔做, 知唔知佢公司有咩業務... 個d普通野, 第2關會有technical人問你d concept野

同埋大機會都有test 要你做 30min - 1hr通常幾條問下d concept野 MC,長,短題都比人問過 佢打比你in之前你最好問問洗唔洗做

試過有d工係考埋英文 問grammar&限時作文

有d 公司鐘意train 人 見到答你野有sense 就ok
咁多種language 無可能識晒
當然你開高價少少既自然係要show 到比人睇你值呢個價啦
想當年我都係乜都唔識剩係識google 同個到mysql 呢d terms 都請左我
人工唔高就係了 不過3年升左個double

黎緊有份工要做3個鐘test正唔正常

想問ive 仔見工果時講下自己fyp ok?

睇test咩
如果佢個test好全面，又要你寫code
3個鍾其實差唔多

btw.邊間?

好多時都係講fyp
因為fyp最大最易講，而且一定係自己做
都係個句，講咩唔緊要，最重要係show到你真係識打code啫
試下講多少少點解要咁做，咁design，用左咩technique/framework，有咩consideration

講FYP就肯定架喇 不過group PJ 你唔係比人帶隊, 自己落手做 希望你識答...

我自己落手落腳做
不過fyp係用. Net 寫

想問下今年個市係咪唔好?
因為in 左幾份都冇second in/offer

利申: 10幾年既it狗, 做開help desk, server, network

pxxxxxvxxxx
淨係寫code,我手寫JAVA會GG

你叫呢多先
你個exp 最少都27k, 除非你太廢

寫咩冇關係 入到去做就得 加油

3個鐘 屌考試黎 你in完講下test咩

有無巴打做過日資公司既IT?係咪會比較chur？

google code jam 未能晉級

當年見過有份考我ODE同algo 題目

ode?
ordinary differential equation??
同it好似冇乜關係 但係又諗唔到其他縮寫

係

吓?
考黎做乜春
我讀過 不過都唔記得晒點solve
太耐冇用過

今年冇玩lu
round 1晉左級都好難玩落去
成日都要人通宵, 點玩

應該點看待獵頭公司請人?
都唔知咩公司 好驚會係伏

如果係搵緊工咪同佢地吹兩句

Interview果陣係in間獵頭公司定係真係請人果間it公司?

去之前問啦

其實apply左幾間但係未有回音
純粹好奇問下先

大公司，ＭＮＣ既system analyst負責做咩工作？

我唔想去,26考完一科 27要考呢個,想死

in agent就咪去
浪費時間車錢

何出此言???

我覺得睇你in咩公司 有agent公司係要佢地個M見過你 教哂你夾口供，著咩，講咩 先真正去見個間公司

我想知有咩出

點解8達通公司伏唔伏？

三點未夠

五點

科學園個邊？
我上年都做過ode題目
只識做ode同最簡單既algo題（binary search變種）

大哥你咁得閒

大把野做, 只係寫compiled language成日都要等

我記得我第一份job 當年係比部做mail server 得512MB ram比我打code 正到...

聽講人工唔高，但福利subsidy好

其他好難?
最尾入唔入到?
Btw, 巴打係咪major數minor CS?
好似喺學術台見過你

咩年代

12年

邊記得呀大佬

死就死左好多agent浪費你時間車錢上到去......
冇工適合住喎

咁on9?
但係喺啲搵工網到好多請it狗都搵agent
唔試agent嘅話唔係好多選擇

屌 會唔會係人地Google咁出黎考個interviewer 佢地又跟

依單野

其實code9 而家degree FG 係咪出到17定18k?

白紙18k 識少少21k

咁想問下如果network仔轉做code9, 人工係咪要跟番FG價

用過node js 同mongodb
寫網頁同api
再試用過swift 去show 番api d data
叫18k會唔會太少
見出面好多份backend 都用java
有d 擔心

佢地要交數每個月in左幾多人
當然明知冇工/唔適合都叫你去in下啦

又高左

好似每個月都加人工咁

At least 16k 第時叫價唔高 ，比人炒冇錢洗唔好怪人

原來係咁
真心唔知

屌咁依d我彩佢都on9 我一定會叫條友彈哂requirement 先 咩agent 公司

舊年個means 係十六k , 今年個means 應該係十七k , 十七k 係底線

邊個想炒我姐

公司出左卡片比，但我都用唔著，而家枱頭多左疊廢紙

唔洗見客攞卡片返黎托

銀行冇事冇幹都炒 預防下都要

要黎食飯個陣派比自己fd的

做緊tech公司冇咁易有事

最不知所謂既係公司有個好亡，枱頭電話成日響既都無 我都唔知我老細想點，出疊卡片比個全世界都知過多幾個月就會走既人黎托咩

btw 下個月開始搵工，就quit

屌 記得有獲張on99 張卡片寫埋我私人手提 d客直接call我 睇著呀

我呢張無，以前暑期工做sales 果張真係有
不過有都無所謂，我都無機會派

睇黎今日啲人好亡

屌佢老味 d野下星期上 班撚屌 改又唔早講 又話要test test你老老母臭化咩

如果寫web既話 即係php asp果d
個價係咪要叫低d???

java 都有web , 咪又係呢個價
家陣寫web application唔係p 呀

唔好聽人講講咩寫web低人工啲， 而家好多公司有啲system 都係web application 黎

老實講寫web好空泛
google請你叫唔叫寫web,
facebook請你又叫唔叫寫web

香港係咪無分咩front 同backend ?

有啲公司有分，我而家果度就一腳踏， backend 當front end 用

而家唔係好興Full Stack 架咩，乜差都一條友做哂就岩啦
腦細又可以出少啲錢

fullstack好撚貴
1，2年exp fullstack起碼25k起跳

我見啲公司，請BACKEND 又係咁多錢，Full Stack 又係咁多

在香港有鬼分咩 乜乜engineer,programmer, developer 識打code唔理你架喇 有時design都做埋

咁25k請唔請到一個front一個back

其實BACKEND都有D工具可以砌到個入得眼既FRONT既 但真係做撚死自己

人地BAT
FRONT又十幾TEAM
BACK又十幾TEAM
HK

咁一個fullstack唔通又可以用1個鐘做到2個鐘既野咩
inhouse請一個萬能工具人就得
真係vendor/software house其實唔抵

其實backend人好少話會完全唔識frontend
差在整得幾快幾靚咁解
如果夾硬逼佢地去做frontend,整出黎都唔失禮人
不過以我所知做backend既多數係因為憎frontend，而唔係唔識做

web反而高
你唔係以為整web求其連個db
有野出就搞店
整到界面靚一靚拎A
學校果d project嘛

出面既web application
要用埋framework
同一d report library出數據用來分析

一撚樣
班傻閪以為咁下制就得

又一日

而家d project多到冧哂檔，個package又好難請人。我覺得自己中左伏，等機會轉工

Division of labour

個個都好忙 夾定架？

係JIJIS 報親多數都有得見
係JOBSDB報多數都唔撚理我
係咪正常
利申垃圾17FG

可能係cv 問題，又或者係expected salary 問題

jijis預左你白紙大學生，期望落差冇咁大掛

搵工必經階段
唔駛灰心

尋找做緊 oracle erp既人
HRMS / FINANCE

有2份,一份寫左SCHOOL PROJ
另一份之前見GT用 寫左玩咩活動果D
(其實真係識好少野..報17K 好撚唔好意思)

你寫果啲野咁睇又好似好正路， 個價又真係無咩問題，啱啱睇報紙，今年p 公仔價比舊年高左8點幾%, 都係17k右左。 慢慢黎唔洗急

咩grad,寫開咩 有冇咩exp?

3大,都係D垃圾學校PROJ

搞笑咩大哥 邊個敢唔見你呀

可能我真係好撚廢
btw大家覺得node.js 好D定JAVA 好D

我兩個都鍾意
但依度大把人會話兩個都唔好

想學Backend 但唔知邊個開波
js 同JAVA我都係識DD

我淨係會投票比node
真心問, java有咩可愛之處

js追潮流追到傻

backend睇你係想學用framework定練backend design,
我覺得後者抱住個唔一定要用java嘅心態會比較好

agger
雖然有D時候langauge係會影響design
btw，係愛啊哈利，我對java有愛
js其實我真係唔太鍾意，但吹唔脹佢係powerful

最近係it 狗gp 有人講起我之知js 係prototype base oop, 第唔得用果陣硬係有啲位督眼督鼻

利申 未學過javascript, 學校教node.js 果陣都係用直覺寫

始終暫時來講大System仲會係用緊Java，JS仲係不停完善緊

佢只係用prototype simulate OOP
但始終唔係OOP
個人黎講接受唔到

Node.js 同 Java 2個玩法唔同 Node最後在香港成唔成到氣候都未知 又係JS玩back end, 用framework 又隨時轉 不過你學慣web app 學下都好，java 玩咩都得 但好撚煩

你接唔接受到 js個class
我咁睇, 佢transpile做咩樣唔重要,
最緊要係你寫果時嘅semantics
雖然佢最終都會變番prototype,
但你寫果一刻真係可以當佢係OOP

雖然已經唔知點解要係js寫OO
我寫開react, 已經轉哂做stateless render function

接受唔到
佢既syntax係冇問題，但個構造真係唔掂
佢個classless正正就係js乞我憎既代表作
我鍾意寫program好strict咁define晒所有野
OOP個結構真係好靚
而js只係夾硬做到OOP既functionality，但就冇左OOP個靈魂
佢既flexbility取代唔到我對java既愛

利申:兩者都用緊

咁你應該都接受唔到其他transpile to js既language?
純粹問下

我覺得JS萬能好正 勁自由

今年OU grad,fyp做過IOS既APP,所以都學左Objective-c一段時間，請問mobile app programmer 難唔難入行？有無話要識d乜？fresh grad做IOS developer 又應該offer幾多？各位巴打覺得寫IOS前境點？

未至於話接受唔到既，但真係唔多鍾意

1. fg入行從來唔難，詳情向Andrew查詢
2. 識寫if ，loop就當你識,額外識framework 可以幫你揀工
3. 18K
4. 寫mobile 就五年內都唔愁搵食，但長遠要擴闊少少基礎，例如轉偏Frontend / Backend

個自由係有代價咁換返黎
我覺得可能同第一隻學既language有關
習慣左自由會返唔到轉頭
習慣左嚴謹又嫌佢太自由

補充個
想做ios developer就學swift
雖然唔少公司個舊app重係用緊objectiveC
但遲早總要轉，挨唔得幾耐
識objevtiveC既ios app會係優勢，但swift先係必要

有冇巴打推薦c#進修既網站

識寫mobile apps好多人interview 會問,其實寫得apps都預左應該要識埋 其他web Programming, framework 冇理由剩係寫Native

寫app不了太煩

我覺得啦
除非你要質疑佢gen出黎嘅js code,
咁有d位我都真係冇眼睇,
但寫緊一隻language, focus係隻lang本身就ok
至於佢最後係咩樣其實唔重要

我都仲未明點解babel import人地個default export
每次用果個import都要 x['default'].foo()
搞到transpile出黎d code有幾十萬個 ['default']
又浪費空間又要成日lookup個object
咁耐都未有人改, 但係我又冇心機鑽研

我又寫過好自由又寫過好嚴謹嘅lang,
我都唔知個中間位係邊度

static typed有auto complete嘅優勢,
寫起上黎好爽手又唔洗成日查doc𥄫清楚d param

如果係js呢d, 就做唔到咁準嘅completion
雖然js都有closure呀, typescript果類野,
但係community寫嘅type definition有時唔啱,
可能佢真係錯又或者version唔夾就仲加躁

個Post終於唔係講搵工

搵到嘅已經搵到, 搵唔到嘅唔洗再搵

日日俾人追殺
手就得一對，點快都趕唔哂

屌你我未搵到架
快D多謝我開左個TOPIC
但已經唔知你地講緊咩

加油啦
反而你地講搵工我冇乜idea

冇咩只係討論下 JS&Java 寫法結構問題...

有冇人記得深圳無雙

兩樣野其實大纜都扯唔埋喎

係呢個周街都係transpiler嘅年代千祈唔好亂講野

冇咁岩有人問 Java 同 node.js 行邊個方向好 咪研究下 係架2舊野黎

有無人比到offer我？
math grad no work exp， 識R, C++, 學緊python, SQL
呢d

R , C++香港少公司用 常用SQL又學緊 係難搞d...
戴頭盔先9 up

隔離post phy撚畢業出黎做deep learning，學下人

in都唔in直接想要offer

sql識select insert update delete, group by就夠
深過呢d嘅野我果時都係邊做邊學

agger , join 果啲我都唔記得晒

日日用就變expert, 三個月唔用就變返dumb

我頂呀

我地好似好易入行咁

係幾易嫁，又唔洗攞牌

sorry我講錯野 我意思係 有無position岩我， 可以refer下比我apply 申利：sql基本野都識， inner join, 個d都學埋 香港搵野做應該學咩野language/skills

屌啦 SQL relation model果D都識柒哂
都未搵到工

我見好多inhouse都應該請緊啲要識sql
其實我覺得sql 呢啲 邊記得咁多 都係邊做邊Google 之前做test我都係開住Google做

大路都係 Java, .net,C#,PHP, JS 但你個人想做寫咩類型的野先

果d學完都係最緊要記得有咩野可以用架姐

準備轉工 唔想再做sql

普通寫下application要用到下, 避唔開
除非你專做sql, 果d pro嘅都幾誇張, 可以opt得好勁

到而家連insert update 都要google 下先安心

做果D好似好撚值錢
正常inhouse好似都係 sql+之類
但禾想做development

係呀專做sql係勁值錢, 每opt一條sql都幫公司慳好多電費

唔識問句 個班DBA黎？

我都唔知佢地叫咩名...
但係同wiki defintion唔同, 佢地唔係做backup果d,
而係真係寫SQL
同計下邊個column要index, 用咩index

大學讀database用唔著嘅relational algebra佢地要爐火純青

應該叫developer多過admin？雖然都係睇responsibility。

我係根據啲前人再加function 果隻
拿人地啲query左砌右砌

最主要應該係時間 ?
不過果D 本身個DATABASE都好似好大

屌那星 d query 可以成千行 睇撚到火

玩要run幾耐

10幾分鐘gen份report , 有時time out埋

x2 有無見過人要用timer 計時睇下用幾耐gen個report 之後opt完 計下快左幾多

如果快左唔會多謝你嘅就走啦, 10分鐘變1分鐘已經好值錢

On9人地玩deep learning，你以為識寫下code call api 就得

點會多謝我

有無興趣過日本做ai/deep learning research?
呢排好缺人，新仔都受，你maths 底有機會

On9 ,你最值錢係你的mathematic knowledge/ intuition ，你揾it工只會龍游淺水遭蝦戲

其實coding位真係可以照call library
難係難係後面點set 堆野可以令你睇到你想睇既野

呢d 多數就係有機會一行句query 就用晒隻db 既CPU, 係lab 行一定好地地架，因為無data
但九成一上production 就要fallback

可能佢maths讀唔黎先搵IT工?

Feature engineering data preprocessing model selection sampling model numeric stability

樣樣都好有學問

Call api都要知用咩param

Mathematic knowledg的IT 在香港又真係太淺水...

本身條query已經好大抽 之後仲要加新condition
條query己經係長到無人會有心機睇

本身就已經長 仲要加野 但叫你寫過條就打死冇人制

其實無咩可能寫過 一來佢唔會比時間我再寫 二來我sql都仲係新手級 三來幫佢寫完 佢叫我搞埋其他咁就大獲
講緊係成個hrms system

咁揾工分分鐘讀mphil人工仲高

我同我個砌左條13行既sql, join 左好多個table , 個野好慢

你漏左join

講起join 我果到寫舊版Oracle Sql 好似仲用緊(+) 呢個symbol

冇漏呀, join我返工叫第一次用,
係知有呢樣野只係從來未真正用過咁解

問得最多都係inner join, left join, right join 呢D

算啦 寫落個個都要google架啦
邊個會記得?

Mphil計落得12,3K到炸喎

人工唔係有15-17咩
但係唔知洗唔洗俾學費

用orm ， 唔識SQL了

hibernate囉 度度都用

用orm都唔會完全唔洗寫
佢最多咪幫你處理到最簡單嘅inner join
到要寫果陣唔洗寫plain sql但都用到sql builder
d concept都要係度

三大16 CS FG 白紙一張 冇煙腸, 如果想搵番份P仔 做下 會唔會好困難呀?

agger ,hibernate 左 , 有啲位都會用返plain text sql

舊年grad, 而家先搵工

Cs grad點會白紙

可以咁講

留意小弟係#4 既定義

HD都冇理由11K喇 搞緊笑呀 1年仲唔走

新仔比班同事老細 當狗咁撚

都啱既如果base 低唯有勤力啲，跳密啲

其實果年要自己學定啲新野 唔係到時再搵都唔會跳得太多

玩開MongoDB，好少寫SQL了

放工 咩都唔撚理

已經返左歸

食緊下午茶

玩野咩 11k
11k我做文員仔唔好?
唔知價唔好累街坊啦

你d 師弟真係多謝你唔少

你地唔知價咪做it啦
番去問下學校問下d prof
拎個畢業生調查報告咪知
拎上年avg/ avg加多1,2k咪得

d人成日話it9 it9
咪就係你班柒頭係到搞爛個市

你憑咩呀 又jumpy又嗌咁高
俾盡加1k

我宜家在間vendor做,跟的project已經有一段歷史，入到去主要做maintain同system support,sql咁，其實我比較想做development，係咪等做夠半年直接轉返出去好？

我同你做既野好似 但我in house
而家返左超過半年 我都開始搵緊新工了

我math唔差， 但science你唔係最top係香港無出息。。。 自己對寫code又有興趣所以想試下搵IT

it 不了

11k

同一份 不過年年resign

巴打你係邊做邊搵定裸辭？
之前啲appraisal我有同上司提過，可唔可以轉另一條team，但啲野未firm,又唔知機會大唔大，所以我都係預備send cv，兩手準備

係咪巴打本身好勁, resign就加夠人工比佢

加油

邊做邊搵呀
我果到應該轉唔轉team都係咁
而家都係每日keep住搵

我都睇緊我諗唔到入in-house 係等退休 我早左入去

我而家係inhouse , r 左屎忽個半月， 終於有少少野做
o

我R左成年屎忽

係我就讀個ml mphil再apply us PhD

你識果堆野 應該唔會搵到
除非你11,2K都做

我上面個個俾哂啲野我做
然後自己R 屎忽

AGENT話我應該叫13K

間公司可能比16K，Agent 叫你叫13K
咁佢咪可以坐定定每個月收你3K囉

你同佢講，我應該唔比生意你做，過主啦，8婆

btw 巴打 ugard 定hd, 搵啲咩工

17u grad 搵P仔做 叫17K俾人話我高

呢啲情況係經agent出糧先會有？

17k 係合理價格黎，放心，站硬就得

唔一定，要睇計錢方式

即係點？

間公司垃圾啫
我舊年搵左幾份，全部叫over 20k
冇一間話我開得高，最多只會話budget唔夠出唔到咁多，最多俾到XXk
正常公司都唔會評論人地開得太高，會有種係度踩人係垃圾唔值錢既感覺

講果個agent 黎

幾時變到agent 都幫公司壓價

咁快 加油

?$

無做爛市

咪話有offer

11k過一過冷河就17k
算你啦

直接講

agent你都好信
我讀緊pt degree都有16.5k
玩下手見間公司出手低未呃D FG去做囉

幾時變到agent 都幫公司壓價[/quote]
仆街不嬲係咁條友仲好高談闊論話你依個價難叫，又經驗少,又（泄）低d拿經驗... 間agent公司仲不時叫我update CV我彩你都on9 我自己搵又搵到

仆街不嬲係咁條友仲好高談闊論話你依個價難叫，又經驗少,又（泄）低d拿經驗... 間agent公司仲不時叫我update CV我彩你都on9 我自己搵又搵到 [/quote]

其實個agent賺就係賺一舊定額，唔關你叫價事，舉例p就5000,ap就8000咁，你做夠3個月，佢收到一半錢，做夠半年，就收足，壓你價佢唔會賺多啲，不過叫賤價，你愈快被人請的機會愈高，應該係

唔一定，視乎個agent點同間公司計錢

咁你記得同你老細講你加左幾十個%
但係新工想你幾時返, 而家有offer咁你仲去唔去旅行

依家d年輕人太急進 應該拿多d經驗先

係既，應該做多兩三年先走，我太急進啦

SL扣AL係咪告得

唔係
法例只係講明連續請超過4日SL 可以拎80%人工
平時請一兩日有錢只係公司福利

一年exp一轉工加5.4%叻仔
不過頭1年應該叫13,14k

如果第一年收13,14
你宜家應該20k
多1,2k其實對搭車食飯差好遠

返科學園, 去中大食頹飯 $2x
一個月返~22日, $500蚊都唔駛

高手

你有咁耐lunch time行過去先講啦

agger

聽聞科學園果邊好多公司lunch time都兩個鐘

多唔多巴打經agent搵工? 如果唔經 你地會經咩途徑搵

其實行去善衡canteen 3個字就得, 來回半個鐘
仲有半個鐘食....

jobsdb,ctgoodjobs,同學介紹

然後jobsdb入面就會有一堆agent job ad
跟住開價較高的agent job ad 照樣apply
跟住就會有姐姐打黎
之後就睇下佢有咩工介紹
介紹D 咩 gr??? to???? p??w 就話多謝,不過冇興趣
其他就google下睇下有冇伏

其實辭職係一件好普遍嘅事
尤其係IT界

比人炒都係

頭先仲騰哂雞

Agent出名仆街
Entry level根本冇必要經agent

大貓炒完一批
過一排又請返一批
好似係

毒撚辭職
隔離team:乜水 見過但無印象

我係咁呀
今日隔離走左個了

做過間startup 加果兩k都要呃呃氹氹拖鳩我
拖左9個月先加 然後過一個月即走

分左幾多

做呢行要揸住d野先有話事權

連放3日假

自從ba dog同十卜狗分家出左去之後，個post靜左好多

五日揮手區

5日唔係正常架咩？

weekend又可以搞下project仔

黎緊5月考埋試，ive生涯應該完結，想知道出埋sem5成績先定拎左畢業證書先搵工？

黎緊5月考埋試，ive生涯應該完結，想知道出埋sem5成績先/拎左畢業證書先/5月考埋試後就可以搵工？

E家都可以搵

我當年考完十日之後都已經返緊工，不我果年好似4月尾考試

六月底台灣u fg
我想問我應該係台灣做番兩年再番黎定直接番香港做
有冇人有經驗可以分享比小弟聽
如果係台灣我應該叫38k twd

唔洗等出埋成績/拎畢業證書？
我驚人地可能要我出示學歷證明。所以先問下洗唔洗等成績表/畢業證書

Thanks

我當年帶最up to date 果份成積表去，然後同佢講sem five 未考，所以未有sem 5張 transcript . 至於畢業證書十月、十一月先出（好似係），等得黎都蚊訓

就算u grad都唔會等埋張cert啦
快d搵工講明幾時返得工

直接移民去台灣就係果面做

明白 咁我考完試都搵工
Thanks

今年fg 如果想8,9月先返工宜家搵會唔會太早

想問下見工前準備既野
1.cv
2.學歷證明
3.工作證明
4.證件相

係唔係就夠？

屌你仲留係香港受港女氣咩
38k係台灣都算得上係中產啦

其實睇你見咩,大既佢都會叫你要帶d咩
細既佢睇完你cv就算架啦
你有profolio 咪帶埋

帶埋自己d Project(Cap screen), 其他證書

去之前了解下間公司做咩業務,諗家問佢地的問題

其實去到都要填form 不過照著抄寫得快d咁解

你自己想在邊個地方發展先...
台灣出名殘價多野做, 香港叫好少少...
如果你想直頭住個面當然在個面搵喇... 但比著我都留台做1,2年睇下環境 唔得都叫有少少經驗再返香港

我D ON9學校PROJ做得好核突,都照cap
之後後面就cap backend d code
用ppt save as pdf 執一執個design之後SD CV 個陣SD埋比佢

fg怕死就帶多d

不過你應該問hr有咩要帶最好

根本FG冇野輸 有好過冇

帶筆,我次次都唔記得帶

Thanks

Cap左17頁關於 fyp and 1個assignment
Code and ui
Thanks

我覺得自己唔係一個好既developer, 點先可以令自己更強?

大細公司我都見過，但冇一間會睇code
係香港，你解釋到你做緊乜緊要過你d曲

點令到你覺得唔好?
覺得自己寫的code唔好？
覺的識的technical野少?
諗野唔夠全面?

識既technical唔夠全面,諗野都差D

學拆細個問題先

我覺得咁 技術依家野日日都有新野 用到先會去了解下, 咁另一方面諗野其實成日講design 我又覺得好難完美 靠的係自己瀨屎的經驗...

我獨仔好難直接落地生根
屋企人比較想我番香港
不過台灣唔做番357年都好難有20k hkd up
真係好矛盾
仲有個台灣女朋友都唔知帶唔帶番香港好

台灣近近地咪算好
就算多d兩邊飛，時間金錢同體力都afford得到

要解釋下個flow？ 之後講下個system做緊咩？

in你果個撚識睇咩
識睇果d又要時間pick up
你估大陸咩

Robert Walters D工上面個價係咪真架
有D做developer成900k-1m一年
雖然個描述睇落真係似一個人做幾樣野

睇你見的係咩人 有d第一次in 可能唔係technicl人 咁唔洗講得好detail 講下你個系統點玩... 如果係technical人咪講下點玩餘用左d 咩language, DB, tools, framework, 背後有冇用咩特別技術簡單講下...

台灣就直接讀埋master 係果邊做一兩年再跳

係台灣你冇master degree 係手係好難同其他fg 競爭

Thanks 巴打

唔係幾鐘意讀書 所以冇考慮到呢一點

而家份工咩都做d,dup document, 同user 傾，又要support, coding 基本上掂唔到，最多review 下人地d code(大陸人寫果d),其實個方向應該點走？

自問technical 唔掂，好多野都唔識或者靠google
interview 成日比人問到口啞啞

係咪應該儘早脱離It狗既行列

中小型vendor近呢半年in親都係GM/老細+個Technical Lead落場

你識得對internal user和vendor managment已經夠食啦

唔洗自己code先好, 有咩事就屌返大陸vendor

今晚fg 搵唔到工
想做it auditor/it advisory
最想做fraud investigation個邊
但唔係我本行
打算放棄今年 下年從新出發
想問fg考cisa/cissp會唔會好吃力
係咪出去take個d 雞精班再考就得
gpa得2.6
it intern有3份 都係做ba role
下round會主力試埋big4

成日覺得無tech 底做呢類role既人都係得個up字

tech唔掂，但又做到code review？

佢明顯想做9up 既it audit, 唔洗識tech, 搵個讀BBA既人都做到

我認我係
個日問埋ibm個interviewer
佢地全部都話我好presentable everything good
但係唔夠technical

我自己target係做bpr forensic investigation個類的
但我gpa唔夠 今年in親都好唔順利
所以想再準備好d下年再試過

fg可以點吹, 最多High level吹多d tech

加油 CISA/ CISSP 冇話吃唔吃力既 最緊要識分配時間 個個都係咁考 不過CISSP會比較 Tech 要分配多d時間 可以考左CISA先

有咩事係老細屌你

平時湊得掂老闆
出事時卸去vendor／tech，老闆信你就無死
儲到咁上下鑊就調team／轉工，無限復活平步青雲

利申：見唔少

但係我fg
同埋無個種bg
如果上出面d intensive+自己操卷
有無機會pass到
cisa

係唔係in-house 好多都係咁

CISA 其實已經算容易 亦都唔係太tech 你當普通大學Course咁讀就得 官方有晒 Materials 自己操

cissp都已經唔難了
近年成車exam guide，雞精，操卷
基本上睇一次本offical book，再去搵D補習班形式既course上，操下卷，冇tech都算易
但你話你gpa得2.6，可能要考慮下依種dse式考試啱唔啱你

報過,俾佢reject jor

3大audit big4易到仆街 咁都唔試?

我搵到個雞精班係great learning education center搞 有無伏
btw我背書okay的 係打code唔掂
cisa主要係背書定dup code？
係咪似dse math個d 操得多卷就得

btw我今年考唔到big4呀
過唔到apt test
但我已經搵到方法了
所以concern既係 考到cisa對報risk assurance有無好大既幫助
定考同唔考無分別

咁至少基本野都識，睇得明但自己寫唔到(少hands on)。但您問到d咩j2ee , 咩framework 個d,我完全唔識

咪就係, 上面老細得鬼閒屌你咩, 大家都係呃飯食

做it audit緊係要考啦cisa
快過audit班友考qp 有qpay

big4起手先考cisa啦
cissp係for security compliance個面
btw cisa同cissp基本上都係吹水，好似完全唔洗dup code

科學園係咪多數出手都會低

big4過唔到apt test 好似好撚難先會過唔到..仲講考呢D

9做b字頭it audit app test有group in 但冇去

邊間係B字頭

D字頭 sor

唔一定
低應該唔會低，但高極有限

我懷疑係我gpa低得濟

寫咩最有前途？
c++ java c# js php

你地揀

English

呢個當你已有

Java / c#?

js

科學園,數碼港 多startup, 也有背後有集團資金support的公司 但有d真係好低 當然係恰你唔識野喇 比著係依個Post的人見到個價會屌出聲

Binary code

低成點

我讀緊coding bootcamp 就畢業
識js Ruby on Rails PostgreSQL python咁
叫咩價位好
同埋應該繼續學邊隻language好

睇公司，之前有個18k offer，reject 左，感覺同市價差唔多

可唔可以講下咩coding bootcamp

名就唔講啦
驚俾人起底
我果個畢業之前唔收錢既

coding bootcamp係咪即係上十幾個鐘堂個D

Full time 上幾個月堂咁

呢個package係香港好似唔易搵工

小弟本身做左年幾兩年network 人
3大computer engine出身，但無做過咩大project 無freelance 過
如果想跳番去做曲九應該叫咩價位好，
淨係寫過d 濕鳩棋game同埋係網上抄抄貼貼人地d template去整d 鳩網頁
以前用java寫d濕鳩棋game，同埋如果要跳去做曲九點先可以show 得有誠意d？而家即刻開始寫番d java game 之類去加印象分？

js似係比較易搵，跟住到python = ruby
我反而好奇幾個月學4種language會學到幾深入

點先可以做兩年無做大project?

我指無做過寫program 嘅大project 呀
network 上之前做noc都有keep住寫d health check script 同埋一d operation 上嘅automation script 但呢d 都唔係d咩 object oriented 野

network既咩先
如果做noc嗰啲咪會冇

Accelerate 啦，之後收返15%人工wor,起碼叫20k最少

咁你可能要由fg價開始, 同埋講你自己識network野, 同時做多個role

noc都可以做到好deep

幾個月學一套lang都未必夠啦
如果你係新手既話
好似話學第N套lang既時間係第n-1套LANG既一半

而家除非要用d我唔熟嘅paradigm, 比如d advanced fp果類,
如果唔係只要望住d syntax就識抄到要做嘅野出黎

我同學3年前由電子廠轉去做inhouse programmer，人工17K，之後轉左兩次工去左外資公司，計埋bonus一個月平均30K。

佢覺得無前途裸辭去搵工，好徬徨失業左成2個幾月先搵到工。
我宜家都好似佢咁裸辭去搵工，已經失業左一個月，平均一星期見兩次工，果種無助感真係好大壓力。

因為你出左黎做野麻
學得多就每套都差唔多
但岩岩學個陣真係食得屎

我覺得唔關返工事，而係要認真master左一兩隻lang先，跟住學乜都得心應手
樓主幾個月學幾隻，RoR即係仲可能掂埋javascript
我覺得一係就玩ror+少少js，一係認真學python
唔清楚d bootcamp係諗住開班收錢定真係想培養人才

聽日又返工

數碼港有間公司大半年前開我14k 5天半p仔
仲要放閒日
屌左出聲

咁好

係咪好似general assembly 哥d咁？

其實9成都俾hr filter走先
香港通常要有hd先

岩岩寫緊份cv ive仔cgpa 3.5左右 叫價幾多先岩？

又變番搵工台

我屌撚晒班垃圾管理層老母

我屌你老母 請人睇邊個開價低 衰撚過start up, in過start up都會睇重個人能力，尊重你能力，正一垃圾公司，浪費我時間in

點解？因為佢乜都唔識囉 以為係fg就一定識寫code, 所有fg睇齊 佢親口講既 我比埋例子都唔撚信wor 自我中心到呢

香港IT都痴撚線，理撚得你識幾多野，有幾勁 人工又比其他地方低

邊做邊考政府工算 反正香港做乜programmer都係垃圾

師兄發生咩事

有班離地既管理層, 間公司都唔好做啦

有管理層的startup

想問吓Microsoft個office喺邊
入面個環境好正
福利又好似好好咁

可能佢地都知識得多d野既都唔搵佢，咁價低者得的確幾慳錢

大把contract , 同埋得高層和文職先會係office

聽聞好少請TECH佬 多數請sales
識人一畢業入去已經係sales AM

d tech公司如microsoft facebook google係香港都係sales為主
tech佬入呢d公司一係轉行一係離開香港

其實it sales好似幾搵得

technical sales好似係
但已經唔係IT狗想做嘅野

Presales/architect應該都有，不過唔多。

讀邊科FG出來都比人壓到PK
唔多關IT事

政府工除左APII
邊到岩IT狗考

二級電腦操作員
技術主任

dse雞唔識行情想問
it有冇part time
有的話有張ccna cert又可以返咩

CCNA返network, 通常都係接freelance

師兄每日都咁早呀

返8半

咁早 咁收幾點

1730

聽日紅假
你班it9今晚唔係唔諗著ot?
我就準時走人

你日日都準時前走架喇

入得去呢個咁靚嘅office返工嘅人
絕大部分都唔是it狗

就算係環境好d嘅公司, IT狗果邊都冇咁靚

我9點幾返都會5點鬆d走

咁就係, 果d係比記者, 客人睇

IT員工食緊屎

我公司d non-IT狗就成日得閒整下d logo呀牌呀係自己位附近
IT狗就算可以提議下加d裝飾係自己位附近都冇人得閒提出

仲有IT狗做野果邊, 因為開哂code或者擺哂hardware,
又可以用公司機密為由唔比訪客入, 更加冇人理

IT狗做野地方點會比你睇 明明後面會一堆server,地下一堆cable,router

咁我果度都起碼乾乾淨淨嘅, 同埋server唔係度
會唔會一堆線就睇下果隻IT狗對屬於自己嘅電線有冇要求

個砟千年老樹根 我先唔想掂

上次in ibm consulting
佢地話我present好好 講野好好
就係唔夠tech 所以fail
但會幫我留意其他post
我仲以為係吹水
點知岩岩收到佢地email
話我有referral 叫我星期四去in
但無講咩post
想問ibm係咪多伏位
我起左interviewer底 佢係smarter commerce個邊
email寫係gbs既interview
係咪姐係consulting個邊既工？
我係fg 所以唔知佢地可以安排到d咩位比我

係咁架啦, 分左手仲要朝夕相對

大公司話第日有機會再搵你呀,
或者幫你搵其他offer唔一定淨係禮貌上咁講
我都試過比人搵番

我諗你presentable佢覺得有post你啱先搵你,
講到尾佢地真係想請合適嘅人

好想脫離tech個邊
希望係it sales位

我諗佢地話你唔夠tech應該唔會比tech位你嘅

其實BACKEND應該點入手搞
我識sql 假設我有齊哂sql database
但我link唔到落frontend 到
如果有wordpress果d都還好
但無就唔識做
又唔想用php

你都要有個backend先得,
唔想寫php咪揀第二隻lang囉
假設你揀乜都得, 你想用咩lang, 咪再去搵果隻lang點駁db

ysys 我就係唔識呢到 (自學backend好似好煩咁 )

通常你google搵 lang name + mysql 就會有

Php 即刻諗起phpmyadmin

between 其實我覺得 backend 算好, 冇 front end 咁樣
front end 好聽叫百花齊放, 難聽叫眼花瞭亂

過一排出一個新framework

backend算少變啦
framework都唔係多
其實我覺得係frontend問題其他field，就連app都唔會變得咁誇張

backend d野改親都比較backward compatible
front end d framework成日聽呢度breaking change果度deprecate

it狗留名
有冇老電員工相認

我覺得唔係因為FRONTEND本身性質多變
係因為直到而家仲未定型姐
你諗下15,6年前大家都係html+css
而家d frontend個tech位邊有而家咁多
不過3大framework出左之後(react, angular, vue)
加埋node.js
應該好快就會定型 特別係react 加埋react native

以前出jquery成個救世主咁,
之後又有backbone, ember果類野,
直至angular出現未又react大家都以為係angular嘅天下
就算而家react霸埋mobile果份都仲有vue入黎爭
我覺得呢場杖仲有排打

其實唔會停，一日仲有internet , 一日都仲會有新 frontend framework

老電pm team卒仔路過
不過仲差一個grade先升做assistant project manager

但你調轉頭睇
frontend d framework其實出得好有針對性
所以我想轉做BACKEND因為真係Handle唔到咁多新野

Jquery就短期都唔會死， 但最睇好React angular Js 一個唔該1同2隻隻玩法 用落又麻9煩

f

似係揾免費勞工

佢有冇真係彈d工比你睇先 冇d仆街似係update下自己個DB

中介唔一定伏，佢地r返黎d工分分鐘好過自己搵果d
自己執生啦

好多人都吹奏SI學野快
其實就專搵大量傻仔幫手頂night/六日job.
如果真係有條咁好career path, 點解去到2017都仲係咁唔夠人要請大量fresh grad? 好多人做幾年先知咩事

pm team有咩搞
做緊sa日日鳩hea好撚悶

sales拋隻job黎之後要開會, 整document, 畫network diagram
叫engine幾時落去整
不過人工一定唔夠SA高
利申: 好後悔無由ap做起, 13年同期畢業搵到25k以上果班都係ap做起

差一個grade apm都無25K

我上份工唔過20k, 跳黎老電佢加左3k比我先過左20以上

掂既野一定多d 既
但做幾年好la

曾經老電員工 但唔係做P

Ive仔 入老電做p 待遇好唔好？

做到咁上下跳出去做pm

好似無人講career path 好唔好wo, 呢d不嬲講際遇
行行都鍾意請新手頂豬頭骨位

跟住啲人工高就UN UN 腳

老電 格言想高人工 要跳完再入返去

老電出名閪

老電 係FG必經之路

其實香港既software vendors 都好少會做unit test？
做過兩間都冇, 次次改野都驚整壞其他code

其實IT呢行唔洗諗咁多，FG搵間大既IT公司做，1年後再轉工就係
千奇唔好望佢會加幾多人工比你
唔洗OT+有病假+睇病唔洗錢已經可以去馬

福利至少 有醫保，12日annual ,買電話，演唱會有折頭 人工就唔會高年年加幾舊 入去做P應該要收call 捱1，2走差唔多

你地覺得personal website同github對搵工有冇幫助

...

Ic 咁apply 中原地產算，都係做p但應該好過老電既

香港太多人識website，已經唔當係skill
github你指識用github搵lib? 個人覺得係香港用唔著

如果你有contribute opensource project,
又或者自己d project夠厚面皮擺上去,
唔係冇公司睇過github profile之後approach我
呢個係工搵你嘅玩法
當然你份CV都可以擺埋你github acc

佢一定係指opensource contribution, 又或者證明自己識用git
不過我同意香港用唔著, 因為用呢個方法搵人嘅多數係外國公司

自己既website太易玩
用wordpress都得
除非你租個SERVER番黎由0開始DUP開自己個website 再SET位俾人地都可以經你個網整佢自己既WEBSITE

的確有唔少呢d人
但跳出去都要係做大公司 (有唔少manager跳出去再返入黎就升做vp)
如果你跳出去做埋d細野 佢未必會請返你

你做到呢樣野仲搵咩工
開個service收人錢唔好?

岩岩係google search 左老電既it部既資料，知道左固中內幕，真係好難頂下

冇架 度度都係屎 等爆姐

都係自己上網搵工算，我見大部份工都要既良好c# and sql skill 咁岩呢2樣都係自己強項

老電著數
醫療卡 (有普通科及所有專科除精神科), 一入職就有, 其他公司好多要3個月先有
平價csl + 網上行plan.
唔駛供mpf, 可以選電盈公積金每月幫你供8% (但權益要5年先有100%,做1年都有10定20%權益辭職就即刻有得拎唔駛等65)
14日annual (樓上話12可能職位唔同)
fresh grad做過trainee幾年後人工一定跑贏你大部份同學 (好多人都捱唔到2年trainee program的, 但experience照count)
幫香港首富個仔打過工

求

如果有興趣做, apply?

你jobsdb 咪一堆

Ic 再睇定d先 thanks

想轉做p但係個讀既野同做既野都唔太接近一個p
想做個profolio證明我有能力做p但係又冇idea
有冇咩網可以提供idea俾我練習下

希望到時你個位真係用得著C# / sql啦
我in果時話要識program 入到去得D爛鬼system要睇
program野完全用唔著

咁唏噓，咁巴打返到去主要做咩？

C#加sql 好似一般in house 玩crm 果堆
玩下report 比d marketing 咁？

Gen report,開會，整document,call vendor

同我諗既野有好大出入

曲都唔洗dup

唔係話冇的 有d公司website, main 下 d internal system 我唔知其他點 我個間係咁

咁唏噓，咁巴打返到去主要做咩？[/quote]

就係得個濕鳩system要睇

至於點解in果時話要識program呢?
其實佢指既program只係script level，例如寫下d auto run既job，gen下report果類

我諗大多數都係咁
巴打係咪都係做SA?

以為返到公司要瘋狂dup code

因為我個位係SA
狂dup code果D先係真program位
以前做JOS出job時去過某保險公司鰂魚涌site，入面全部都係programer，一個個豬肉台(好似自修室咁)排住坐
D位窄撚到呢 睇見到覺得冇尊嚴

唔係 我係入面咁岩要做develop野 但我對上個senior就係咁 佢已經退化到code佢唔撚識 最好SQL一句KO

如果有師弟妺想入HACTL做IT Graduate Trainee

請三思

得閒捽下vendor
自己就好似做個gateway 咁將d 野扔黎扔去

又一間長年360日請人

咁樣人工會有幾多

究竟有冇一間大家覺得最少伏既si

點伏法

in咗?
pm tg 再講

有得揀千祈唔好入

八下者 要tg就算喇

返工冇野做會做d咩打發時間

唔夠人用就365日請人

想問你地點樣睇game programmer/game developer係香港嘅前景，我對frontend同game development有興趣，打算揀一樣來專學

0前景，以前都仲話有公司代理外國GAME黎做，而家已經汁撚哂
香港老細傾向外判式，大多數都唔願意自己養一team人
利申: 9UP

Sa即係係？唔太知d簡寫

我係system assistant
岩岩google左發現sa多數指system analyst或者system admin

巴打，做mainframe是咪死路一條 未做過 感覺個d經驗冇乜用 實際係做咩

mainframe除左銀行應該無咩出路

想講老電約我group in叫我比時間
比完又唔撚覆

AP同AP之間都差咁遠

ap 人工可以過過sa

有d sa 30k都冇

入左去就出唔番黎

邊有咁得閒禁你GitHub睇

咁低

就算得閒，佢地識得睇先得嫁
我in過既 冇間用git
全部files放係drive share就算
做IT wor

最勁咪zip上google drive做backup IT人

fg做緊inhouse曲狗19k
主要做系統開發front+backend
今年再做會去到21k

應否跳出去做

usb backup

識用svn已好西利

會唔會in親都冇公司用git (至少用緊svn), 你揀咩公司in呀

佢自己加你2k嘅話應該意味你走實唔止呢個價
諗番轉頭都有啲蠢

咩INHOUSE出到咁高 FG都19K

唔高 出面有好多直接做ap
20-25k都有
(不過vendor居多)

INHOUSE 洗做develop 反而我覺得睇有冇野學...

inhouse要做develop嫁
當你19k x12, 1年都係廿皮姐
仲要無限次custom + consultant
其實係抵屌

你出面搵vendor 一定唔止呢個數
仲未計會唔會爛尾

咁計落又好似好平

Asso畢業想搵揼曲summer intern可以叫價幾多
GPA唔差，有cu cs同ust cs offer
接過freelance幫泳會寫網頁+網上報名及付款系統
用PHP MySQL HTML/CSS Bootstrap寫
學校就學過少少Java C++
覺得自己畢業咩都唔識
好想搵返intern學嘢
但係上jobsDB周圍都搵緊大學生
好灰

你係就正經直接搵fulltime但叫價低d

原來係咁
我本身搵intern既原因都係諗著請人門檻低啲
始終自己都係白紙

好似頂樓果間Cyber Universal Company Limited咁

巴打介紹黎 inhouse19k有冇咁高

有fd地產發展公司做 做左2年20k up 但佢勁想走

唔係掛 見佢有it trainee 又大間都伏
雖然聽電話個個 聽佢聲就覺得佢西

inhouse 勁就係既..
但有啲inhouse 真心劣

俾我都係鍾意做SI/vendor 多D
inhouse有勁人帶既機會好低

做IT係有前途的

請咩post ?

PCCW夠大間啦

二千年頭 萬五
同依家一樣價

但起碼人地而家轉下轉下 都叫高

做過SI做到仆街
諗起都怕怕

又係呢間垃圾閪公司

又返工

做左一年 起碼16啦

16都低 起碼18-19

人地搵埋工 辭埋職喇bo 成17k

想快啲轉工
唔想再打sql 打doc

debug左勁耐, 個program終於都落下一行先炒

寫咩？

寫d長pipeline, 又唔係炒下一句咁誇張既, 但起碼炒另一樣野

香港有咩 It 大公司好做

fg 一名

師兄你識好多野bo

都係搵食姐

大家點睇HA code狗？

我又有fd 做2年2x k 成日去旅行

真係咁好？前景如何

d contract code狗
成日寫垃圾code
完左約拍拍屎忽走人

唔知bo 但又係成日請人

高薪 但做啲野

見佢p仔好似升得好慢，如果有心入去，直接儲多幾年經驗做ap抵好多

contract是咪真是咁惡做?人工高幾k, above晒mean wor

唔惡做-不嬲寫開垃圾 做contract就係繼續寫垃圾
完左約就下一個執屎 做開contract code狗真係...屎鬥屎

惡做 - 有心做 想將垃圾變為唔係垃圾

通常計日薪,冇病假,冇福利
返足1-5日都有2皮以上

政府T-con 通常都係hea
醒目少少,擦下鞋, 可能5-10年轉direct con, 10+年轉perm
如果有perm走人,可以升快少少, 好似係

無知一問，咩T con可以轉perm ，政府perm位唔係得ap2咁考入去

洗咩咁耐 個fd做左年幾巳經轉direct

(唔係諷刺) 我識有個做左幾日轉perm

ha 係同政府分開請人（好似係）

fg先做一年頂高個人工再搵其他perm工是咪升得最快，直做perm工多數低幾k開始升

咩機構? ha?

其實都係睇你做咩機構 OR 公司

放工 仲要頂多日

就黎番左一年startup p 仔
一直係度wordpress,joomla,laravel
主要都係做web
最近想轉工,想去下大公司做
有咩介紹

比垃圾agent 晒左錢同時間
Backend 都唔知係乜

女？

pornhub/fc2

最慘遇著呢啲agent

係HA
男定女就唔講了

邊間？講下咩事？

w 字頭 廢時開全名
未問過我就send 左我cv 出去pccw
上到去問我d exp 之類
backend 但問我係咪姐係web

小弟無知 .net backend 可以算係咩？

我覺得係Webservice
同db 做processing
Application 果d
Javascript 果d 真係唔識

宜家唔會上去見agent,除非個ad好吸引

早晨
其實你番幾點？日日咁早

都話8點幾

返得早過我又收得遲過我, 轉工啦師兄

仲要冇野玩 個老細都知我想走

佢問web就無做功課
backend又真係唔明你講乜

無留意
咁放幾點？
我宜家先番緊去公司

我正常上班係9~17:30, 但我通常都係9:30~17:30, 唔會開ot , 老細叫都唔會， 因為我份糧無包

但你份糧都叫你返9點架喎

我返九點無意義嫁，九點鐘返到去成dept 都無人，個個返九點半打後，我返九點半算早

嘩屌 個senior 笑撚左話幫手擺野由demo過UAT 問我點解唔得 佢就咁copy就算撚數... 搞返掂以為佢跟手尾仲有野做緊 依家走黎同我講 放返各自各做d野 屌你 咁你做乜春黎

其實我覺得限制返幾點無意思

俾人壓到落15K

俾你知左我係邊個?

what

乜鳩
老電都16k la 仲要唔會壓你價

PCCW 約我去GRP IN但唔覆我係咪ON9

有GRP in的咩 anyway 我以前等2個星期先有電話

呢啲grp in 我叫親都會去，反正fg 果陣 得閒

屌啦即係你做完個TEST就有OFFER ?

我有覆佢囉 係覆完佢佢唔覆我

sor, 我眼花睇錯左，以為你話唔去

咪撚做啦

from rubbish agent:

Programmer
Industry: Photographic
Location: Quarry Bay
Salary: 13.5k above
Working Hours: Mon-Fri 9-6
Duties: Develop programs mainly reports
Knowledge of Java / .Net and with a few months programming working experience

保安仲高人工啦

惠康返夜都19k 啦

點解仲會有人想去P記做
個個fd 入去一年就走，turnover rate 年年都極高

搵唔到工

當學野姐，學完一年咪走囉

因為入去真係有野比你玩下

捱完2年係咪會搶手D
出面D公司人工又低D福利又差D 點解唔做P記

好老實P記都低

入去p記係打code定咩？
同埋fg是否apply佢果個畢業生2年訓練課程？

你去P記 不如去JOS，大家都係比人掉落客到做野
JOS 起碼學到多啲野
好似係

係好多人做1-2年P記轉場既
問題係入去做過既人話我知入去學唔到野，哂時間
不過當然係睇入左咩TEAM啦
但你見佢每年都可以請到一大堆人，你就知有幾伏

InfoTxxh Hot Job for you, Systems Analysts - , C#.NET, MS SQL Server, SSRS (Ref: Cxx1) 40-48K

正苦contract?

secondment

agent send 來

好有in-house感覺

Info Tech TCon 食水好深
揀TCon 唔好揀

有冇巴打知兩年exp 寫IOS市價幾多

2016 HD network security畢業,

做it support 13k
大公司，我開價14k，返5日，10日AL（最多14日），
出糧有去早冇遲....冇壞就冇野做...
send出去第一份，一見就請。
仲有1個月唔夠就過probation，希望可以上返14k...
mpf $650
供樓 4k
食2k-3k
交通$500
其他儲

大家點睇?
如果做幾年有20k，真係打死唔走...

Support 20k 中間要考幾多張cert CCNA,CCNP, MCSE, MCITP...
寫code就跳point快
利伸: 只係做過一年類似Support的野 純9up

事實真係學唔到野 成班老野係度做
hea到根本係坐 無野做
你想退休既咪一路做落去

何

其實香港係咪無咩人放工要做/睇IT野

真心唔係好明呢啲公司係咩心態
m記都唔止$35

最底工資多5毛

9quote]何[/quote]
20k starting
入面工作文化幾好 不過預左寫code機會少，搵vendor多

不過今年deadline過左

btw,如果想搵機場工既話順帶一提
一定唔好Apply HACTL既IT Graduate Trainee，做貨運個間
香港航空呢個大客唔會再用呢個貨站，會過AAT，隨時可能搵IT狗開刀

識幾個人入左去做都喊住出黎

呃啲讀緊書既唔知價

20k starting
入面工作文化幾好 不過預左寫code機會少，搵vendor多

不過今年deadline過左

btw,如果想搵機場工既話順帶一提
一定唔好Apply HACTL既IT Graduate Trainee，做貨運個間
香港航空呢個大客唔會再用呢個貨站，會過AAT，隨時可能搵IT狗開刀

識幾個人入左去做都喊住出黎[/quote]

巴打點解hactl it gt唔好既？

巴打點解hactl it gt唔好既？[/quote]
jobsdb 365日請人

你話呢？

Summer job政府都好似唔過10k 玩得幾個月都唔會有咩學 好過幫佢做完比封信你話做左錢都冇班仆街

summer job, intern 咁計較做乜

出m記人工請人都叫人唔好咁計較

做intern/summer 咁計較人工, 我不如直接去做幾個月炒散

intern真係唔好計人工
你第時畢業都有D野寫

Full time IT都唔值錢
intern梗加唔值錢
同埋好少project會請intern做
做2個月就走

返工唔睇人工，去做義工唔好

4年呢個價算高定低？

intern計咩人工
你計人工去做政府9k6啦

20k starting
入面工作文化幾好 不過預左寫code機會少，搵vendor多

不過今年deadline過左

btw,如果想搵機場工既話順帶一提
一定唔好Apply HACTL既IT Graduate Trainee，做貨運個間
香港航空呢個大客唔會再用呢個貨站，會過AAT，隨時可能搵IT狗開刀

識幾個人入左去做都喊住出黎[/quote]
唔該巴打先
同埋想問下fg入in house會唔會出唔返黎
定係in house入面都有分?

唔該巴打先
同埋想問下fg入in house會唔會出唔返黎
定係in house入面都有分?[/quote]

其實你fg頭兩年做下先會明白個行業, 你而家問呢d無意義, 制度隨時都轉

其實你fg頭兩年做下先會明白個行業, 你而家問呢d無意義, 制度隨時都轉[/quote]
睇你做咩inhouse

你係咪講緊Nxx

屌 原來公營機構出手咁撚好，睇返就覺得私人公司西到仆街，寫program唔係求其搵個人就跟到，跟到都未必做得好，咁tech既工竟然仲係咁低人工

仲有，以我所知真係好多公司價低者得 因為真係唔識分邊個能力好，面試就係合格個堆揀價低既人

仲有聽過就係話 想請人寫下program, 唔理經驗只要學過下就跟到，其實即係壓價，所以終於明有巴打話炒有經驗既人再請fg省錢等等，絕對唔係吹水

其他地方唔知，不過香港寫program都幾痴線

唔睇人工咪睇有乜得著
返呢啲蚊型公司仲要parttime式返工
可以學到啲乜？
錢又無 得著又無 咁都有人撐

INTERN係唔駛睇人工既
但都唔係30幾蚊咁撚低賤下話
同埋INTERN番大公司好過啦
雖然學唔到IT野,但畢業轉行都易D
利申準備轉

差唔多兩年經, 25.5k+bonus算唔算underpaid定還是正常

我個人認為 合理

Information System yr3 學生, 自修緊個CCNA
對前路表示迷茫, 有無巴打指點迷津

考政府工

fg 最後一日被通知過唔到proba
話我做野做得慢

係咩公司做? 有D公司好西,prob成日趕fg走

FG做嘢想有幾快，要快就咪請FG啦
浪費時間
定其實衰其他嘢你唔知

真係嫌你慢就唔會用足成個月，貪幫你執屎夠過癮？

fg咁低人工都要雞走你, 細公司黎?

好撚高 我準備2年經驗轉工 本身cs degree infra network server 2範 諗住有21都殺

洗唔洗OT呀, 番幾日, 要24小時oncall, 假期?
你比個數字出來無意思
又無title同工作內容

唔駛OT 呀, 返5日, 假期14日
做寫code仔

已經好好, 3年30k唔係人人都有, 你再轉應該有

但咩title先？ SA,AP 再跳30k應該得

話我常日OVERTIME
中型公司黎
不過其他人 個個都好厲害

返工無野做,人工又低,準備轉工

vendor定inhouse

如果ot冇錢咁ot得多又有咩所謂
不過肯定有錢既話都合理呀

information system點會係ccna

平均一個task你要delay幾多日

就黎爆post lu
死都唔回

5個reply拖成日

之前有冇警告？同埋senior冇理由見住你做得慢都唔理你架喎

如果成條team得你一個慢, 代表你唔岩間公司了

1000